{"class":"法規", "sn":"001", "type":"single", "question":"依銀行法規定，銀行對下列何種放款不受三十年期限之限制？", "options":[{"option":"計畫型放款","answer":false},{"option":"設備資金放款","answer":false},{"option":"個人購置耐久消費品放款","answer":false},{"option":"無自用住宅者購買自用住宅放款","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"002", "type":"single", "question":"依銀行法規定，銀行對於客戶之存款、放款或匯款等有關資料，如符合「對同一客戶逾期債權已轉銷呆帳者，累計轉銷呆帳金額超過新臺幣多少萬元，或貸放後半年內發生逾期累計轉銷呆帳金額達新臺幣多少萬元以上，其轉銷呆帳資料」條件，銀行保密義務得依法予以免除？", "options":[{"option":"3,000 萬元；5,000 萬元","answer":false},{"option":"5,000 萬元；3,000 萬元","answer":true},{"option":"3,000 萬元；3,000 萬元","answer":false},{"option":"2,000 萬元；3,000 萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"003", "type":"single", "question":"依金融控股公司法規定，所謂「子公司」，除指控制性持股之類型外，係指金融控股公司持有已發行有表決權股份總數或資本總額超過多少百分比之其他公司？", "options":[{"option":"20%","answer":false},{"option":"30%","answer":false},{"option":"40%","answer":false},{"option":"50%","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"004", "type":"single", "question":"依金融控股公司法規定，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"轉換僅指股份轉換","answer":true},{"option":"金融控股公司負責人因投資關係，得兼任子公司職務","answer":false},{"option":"金融控股公司職員不得以任何名義，向該公司之客戶收受佣金","answer":false},{"option":"金融控股公司或其子公司於繳納罰鍰後，對應負責之行為人應予求償","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"005", "type":"single", "question":"依「銀行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」所稱逾期放款，係指下列何種放款？", "options":[{"option":"凡貸款本金超逾約定清償期限三個月以上，以及中長期分期償還放款或貸放本金未按期攤還逾六個月以上者","answer":false},{"option":"積欠本金或利息超過清償期三個月之各項放款及其他授信","answer":true},{"option":"凡貸款本金超逾約定清償期限一個月以上","answer":false},{"option":"轉入催收款項之逾期放款","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"006", "type":"single", "question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，除正副主管及總稽核另有規定外，其餘之內部稽核人員每年至少應參加主管機關指定機構或其所屬銀行舉辦之金融相關業務專業訓練之時數為何？", "options":[{"option":"30 小時以上","answer":true},{"option":"36 小時以上","answer":false},{"option":"48 小時以上","answer":false},{"option":"60 小時以上","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"007", "type":"single", "question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行應指定一專責單位，負責法令遵循主管制度之規劃、管理及執行，該單位應隸屬於下列何者？", "options":[{"option":"股東會","answer":false},{"option":"稽核室","answer":false},{"option":"監察人會","answer":false},{"option":"總經理","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"008", "type":"single", "question":"有關有效之內部控制制度，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"可辨識並評估銀行達成目標之重大風險","answer":false},{"option":"員工可擔任責任相互衝突之工作","answer":true},{"option":"應有適當之職務分工","answer":false},{"option":"應建立有效之溝通管道","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"009", "type":"single", "question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，各銀行營業單位原則上應多久至少辦理一次專案自行查核？", "options":[{"option":"一個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"010", "type":"single", "question":"依「銀行業公司治理實務守則」規定，有關董事會之敘述，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"董事會應確認風險管理之有效性","answer":false},{"option":"董事會應負風險管理最終責任","answer":false},{"option":"銀行應設置專屬於董事會之風險控管單位","answer":true},{"option":"專責風險控管單位若發現重大曝險應向董事會報告","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"011", "type":"single", "question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，內部稽核單位之人事任用、免職、升遷、輪調及考核等，應由總稽核簽報並報經下列何者核定後辦理？", "options":[{"option":"董事長","answer":true},{"option":"總經理","answer":false},{"option":"人事單位主管","answer":false},{"option":"監察人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"012", "type":"single", "question":"銀行業辦理一般業務查核，其查核報告應於檢查結束日起多久內，函送主管機構？", "options":[{"option":"五個月內","answer":false},{"option":"四個月內","answer":false},{"option":"三個月內","answer":false},{"option":"二個月內","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"013", "type":"single", "question":"依「金融機構安全維護注意要點」規定，報警系統應每月配合警方測試並至少檢查幾次？", "options":[{"option":"一次","answer":false},{"option":"二次","answer":true},{"option":"三次","answer":false},{"option":"四次","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"014", "type":"single", "question":"依「金融機構安全設施設置基準」，設有保全之單位，保全防盜設施應至少有三道防線，其第三道防線之範圍為何？", "options":[{"option":"各保全標的之門窗","answer":false},{"option":"行舍內各空間及金庫外圍死角","answer":false},{"option":"金庫室內","answer":true},{"option":"金庫室外","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"015", "type":"single", "question":"依「金融機構安全維護注意要點」規定，有關金融機構運鈔作業，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"可使用普通車輛運鈔","answer":false},{"option":"得委由合格保全業運鈔","answer":true},{"option":"運鈔路線與時間應固定","answer":false},{"option":"車輛運行中得隨時停車察看有無異常狀況","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"016", "type":"single", "question":"依「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」規定，非金融聯合徵信中心會員之金融機構發現有詐騙情事時，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"歹徒得逞銀行發現有損失才通報","answer":true},{"option":"不論是否得逞，立即通報總管理機構","answer":false},{"option":"立即以專用通報單內容，通報所屬總管理機構","answer":false},{"option":"立即轉知本身所屬其他分支機構外，以專用通報單傳真予金融聯合徵信中心","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"017", "type":"single", "question":"依「金融機構對達一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定，非個人帳戶基於業務需要經常或例行性須存入現金達一定金額以上，經金融機構確認有事實需要者，將名單轉送法務部調查局核備，得免逐次確認與申報之行業，下列何者不適用？", "options":[{"option":"百貨公司","answer":false},{"option":"銀樓","answer":true},{"option":"餐飲旅館業","answer":false},{"option":"交通運輸業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"018", "type":"single", "question":"依「金融機構對達一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"本規定之金融機構不包括信用卡公司","answer":true},{"option":"申報紀錄及交易憑證，應以原本方式保存五年","answer":false},{"option":"對於明顯重大緊急之疑似洗錢交易，金融機構應以傳真或其他可行方式儘速向指定機構申報","answer":false},{"option":"金融機構對疑似洗錢之交易，應確認客戶身分及留存交易紀錄憑證，並應向指定之機構申報","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"019", "type":"single", "question":"銀行受理學生申請信用卡，下列何者有違法令規定？", "options":[{"option":"禁止對學生行銷","answer":false},{"option":"全職學生申請信用卡以三家發卡機構為限","answer":false},{"option":"首次核給信用額度以新台幣三萬元為限","answer":true},{"option":"銀行應將發卡情事通知其父母","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"020", "type":"single", "question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，下列何者非屬專營信用卡業務之機構？", "options":[{"option":"信用卡公司","answer":false},{"option":"外國信用卡公司","answer":false},{"option":"其他經主管機關許可經營信用卡業務之機構","answer":false},{"option":"經主管機關許可兼營信用卡業務之銀行或其他機構","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"021", "type":"single", "question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，信用卡發卡機構對當期應繳最低金額超過指定繳款期限一個月至三個月者，應依全部墊款金額提列至少多少比例之備抵呆帳？", "options":[{"option":"百分之一","answer":false},{"option":"百分之二","answer":true},{"option":"百分之三","answer":false},{"option":"百分之五","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"022", "type":"single", "question":"下列何者為信用卡收單機構之業務？", "options":[{"option":"發行信用卡","answer":false},{"option":"辦理信用卡循環信用","answer":false},{"option":"持卡人消費款之催收","answer":false},{"option":"代理收付特約商店信用卡消費帳款","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"023", "type":"single", "question":"依相關規定，信用卡發卡機構對爭議款項應於受理後幾日內回覆持卡人處理狀況或進度？", "options":[{"option":"3 日","answer":false},{"option":"5 日","answer":false},{"option":"7 日","answer":false},{"option":"14 日","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"024", "type":"single", "question":"依銀行公會會員徵信準則規定，中小企業總授信金額最多在新台幣多少元以下且具有十足擔保者，其徵信範圍得以簡化？", "options":[{"option":"一千萬元","answer":false},{"option":"一千五百萬元","answer":true},{"option":"二千萬元","answer":false},{"option":"二千五百萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"025", "type":"single", "question":"客戶持兌之偽造外國幣券總值未達央行規定之金額以上者，其處理方式下列何者錯誤？", "options":[{"option":"當面向持兌人說明係偽（變）造幣券","answer":false},{"option":"將幣券蓋戳章作廢","answer":false},{"option":"製發收據給客戶","answer":false},{"option":"將原幣券退還客戶","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"026", "type":"single", "question":"依「外匯收支或交易申報辦法」規定，申報義務人如發現銀行業掣發之交易憑證內容有與事實不符者，應自銀行業掣發之日起多少個營業日內申請更正？", "options":[{"option":"7 日","answer":true},{"option":"10 日","answer":false},{"option":"14 日","answer":false},{"option":"30 日","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"027", "type":"single", "question":"依主管機關規定，商業銀行投資國內及國外有價證券之限額，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"銀行年度中現金增資，准予計入核算基數","answer":false},{"option":"銀行以附賣回條件買入短期票券及債券之餘額，應計入投資有價證券之限額內","answer":true},{"option":"商業銀行投資於店頭市場交易之股票之原始取得成本總餘額，至多不得超過該銀行核算基數百分之五","answer":false},{"option":"銀行兼營證券商依證券交易法第七十一條規定所購入之有價證券，於購入一年後仍未賣出者，應計入投資有價證券之限額內","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"028", "type":"single", "question":"個人持有僑務委員會核發之華僑身分證明文件及回國投資購置房屋證明文件者，其每年得逕行辦理結匯用以購屋之累計金額不得超過多少美元？", "options":[{"option":"十萬美元","answer":false},{"option":"五十萬美元","answer":false},{"option":"一百萬美元","answer":false},{"option":"五百萬美元","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"029", "type":"single", "question":"企業授信戶作為財務分析之財務報表，在授信總額達主管機關規定金額時，必須經會計師財務簽證。依「中華民國銀行公會會員徵信準則」規定，所稱授信總額係指下列何項？", "options":[{"option":"全體金融機構歸戶餘額加上本次申請額度","answer":true},{"option":"全體金融機構歸戶額度加上本次申請額度","answer":false},{"option":"全體金融機構歸戶餘額","answer":false},{"option":"全體金融機構歸戶額度","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"030", "type":"single", "question":"有關銀行金庫內部控制實務作業，下列敘述何者不符內控原則？", "options":[{"option":"金庫密碼應定期更換","answer":false},{"option":"出納主管保管使用金庫鑰匙，但不持有金庫密碼","answer":false},{"option":"金庫密碼及鑰匙應分人保管","answer":false},{"option":"金庫門應裝置定時鎖，由出納人員設定開啟時間","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"031", "type":"single", "question":"依巴塞爾銀行監理委員會「內部控制制度評估原則」，應研訂作業程序以辨識、衡量、監視及控管風險及確保授權辦法得以有效執行的為下列何者？", "options":[{"option":"董事會","answer":false},{"option":"董事長","answer":false},{"option":"高階管理階層","answer":true},{"option":"稽核委員會","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"032", "type":"single", "question":"有關活期存款依約定方式提取存款之規範，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"金融機構不得與客戶約定由金融機構將活期存款轉入其他金融機構之帳戶","answer":false},{"option":"金融機構不得與客戶約定由金融機構將活期存款轉入同一金融機構之帳戶","answer":false},{"option":"客戶可概括授權金融機構將活期存款轉入支票存款帳戶","answer":false},{"option":"金融機構依約定轉入後，應寄發對帳通知","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"033", "type":"single", "question":"金融機構遇有存戶未及時領回存摺，於立即設簿登記後，應採取之處理方式，下列何者不恰當？", "options":[{"option":"由經辦人員妥慎保管","answer":true},{"option":"儘速發函通知客戶洽領","answer":false},{"option":"儘速以電話通知客戶洽領","answer":false},{"option":"送交指定主管人員集中保管","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"034", "type":"single", "question":"為防範內部人員舞弊，有關銀行經營票券業務應注意事項，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"買賣成交單應與管理性報表相互勾稽","answer":false},{"option":"營業時間外空白商業本票應由各經辦人員妥為保管","answer":true},{"option":"公司保證章及簽證鋼戳妥善保管且足以防止任何未經授權之使用","answer":false},{"option":"對於以無抬頭支票付款者，應嚴予限制及控管","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"035", "type":"single", "question":"依主管機關規定，金融機構辦理自動櫃員機之內部稽核及自行查核，應指定專人監看錄影帶並作成紀錄，其監看頻率為何？", "options":[{"option":"每日","answer":true},{"option":"每三日","answer":false},{"option":"每週","answer":false},{"option":"每月","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"036", "type":"single", "question":"下列何者非屬金融機構作業可委託他人處理之事項？", "options":[{"option":"車輛貸款逾期繳款之尋車及車輛拍賣作業","answer":false},{"option":"鑑價作業","answer":false},{"option":"因辦理消費性信用貸款衍生之客戶開立存款帳戶之身分及親筆簽名之核對作業","answer":true},{"option":"應收債權之催收作業","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"037", "type":"single", "question":"信用卡消費帳單金額，甲為新臺幣 9,000 元，乙為新臺幣 19,000 元，丙為新臺幣 36,000 元，丁為新臺幣 57,000 元，則便利商店業可全額代收之款項，下列何者正確？", "options":[{"option":"僅可代收甲之款項","answer":false},{"option":"僅可代收甲、乙之款項","answer":true},{"option":"僅可代收甲、乙、丙之款項","answer":false},{"option":"甲、乙、丙、丁之款項均可代收","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"038", "type":"single", "question":"警察機關因偵辦刑事案件需要，行文查詢與該案有關金融機構客戶之存放款資料，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"金融機構先提供資料再陳報主管機關","answer":false},{"option":"逕行行文金融機構，毋需報主管機關核准","answer":true},{"option":"報請主管機關核准後，金融機構再提供資料","answer":false},{"option":"報請銀行公會核准後，金融機構再提供資料","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"039", "type":"single", "question":"金融機構為落實於客戶開戶時確認客戶身分，可利用下列何單位之查詢系統，以確定該客戶身分證是否遺失被竊？", "options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"內政部","answer":true},{"option":"交通部","answer":false},{"option":"法務部","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"040", "type":"single", "question":"為防範歹徒利用網際網路交易盜領存款，金融機構應加強銀行網路交易系統之安全，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"交付客戶密碼時，毋需先行確認身分","answer":false},{"option":"密碼不可告知他人，但下載電子憑證或電子錢包可交付他人","answer":false},{"option":"交付客戶之書件如光碟或磁片，不須標明其用途","answer":false},{"option":"應建立完善之密碼保存機制，避免客戶密碼被竊","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"041", "type":"single", "question":"金融機構派員赴證券商辦理收付款項，應切實依規（原則）辦理，下列何項非主管機關所規定之原則？", "options":[{"option":"派員收付之金融機構以目前已加入或即將於半年內加入財金資訊公司跨行通匯系統者為限","answer":false},{"option":"限於證券商客戶交易款項之收付，並以活期性存款方式辦理為限","answer":false},{"option":"每年評估該項工作之績效是否符合效益","answer":true},{"option":"所收存款至少半數運用於提存存款準備金及中央銀行所訂流動準備項目","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"042", "type":"single", "question":"金融機構如發現客戶以偽造身分證辦理存款開戶時，應即報警處理，並立即通報下列何單位轉知各金融機構注意？", "options":[{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true},{"option":"財金資訊公司","answer":false},{"option":"票據交換所","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"043", "type":"single", "question":"有關金融機構「警示帳戶」內之剩餘款項之處理情形，除逐案清查建檔外，並由內部稽核單位列管，且應多久追蹤辦理情形？", "options":[{"option":"每月","answer":false},{"option":"每季","answer":true},{"option":"每半年","answer":false},{"option":"每年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"044", "type":"single", "question":"有關信用卡發卡機構辦理信用卡預借現金額度之核給事項，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"初次核卡時，若核給預借現金額度尤應審慎","answer":false},{"option":"預借現金功能，在於擴張國人消費需求，創造財富效應","answer":true},{"option":"預借現金額度，應依持卡人持卡時間、所得水準、國內外消費狀態及還款狀況審慎核給","answer":false},{"option":"預借現金功能係提供持卡人有急需現金或於商店未能提供刷卡服務時，提現消費之用","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"045", "type":"single", "question":"有關信用卡發卡機構主動調高持卡人信用額度之規定，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"應事先通知正卡持卡人，並於電話中取得其同意且錄音","answer":false},{"option":"應事後通知正卡持卡人，並於電話中取得其同意且錄音","answer":false},{"option":"應事先通知正卡持卡人，並取得其書面同意","answer":true},{"option":"應事後通知正卡持卡人，並取得其書面同意","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"046", "type":"single", "question":"有關發卡機構辦理信用卡業務，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"各發卡機構於核給信用卡信用額度時，應確認申請人身分之真實性","answer":false},{"option":"信用卡預借現金功能係提供持卡人有急需現金或於商店未能提供刷卡服務時，提現消費之用","answer":false},{"option":"發卡機構不得對信用卡預借現金功能進行行銷","answer":false},{"option":"發卡機構對已核發之信用卡至少每年應定期辦理覆審","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"047", "type":"single", "question":"依銀行法規定，銀行對同一公營事業之授信限額，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"授信總餘額不得超過該銀行之淨值","answer":true},{"option":"無擔保授信總餘額以該銀行淨值之 20%為限","answer":false},{"option":"授信總餘額以該銀行淨值之 40%為限","answer":false},{"option":"無擔保授信總餘額以該銀行淨值之 40%為限","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"048", "type":"single", "question":"銀行對銀行法第 33 條所規範之利害關係人辦理擔保授信總餘額，不得超過各該銀行淨值之多少？", "options":[{"option":"1 倍","answer":false},{"option":"1.5 倍","answer":true},{"option":"2 倍","answer":false},{"option":"2.5 倍","answer":false}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"049", "type":"single", "question":"下列何者非為銀行辦理來台就學之海外學生開設非支票存款之一般台外幣存款帳戶須徵提之證件？", "options":[{"option":"合法入境簽證之外國護照","answer":false},{"option":"居留證或統一證號基本資料表","answer":false},{"option":"限制行為能力者須取得經駐外管（處）驗證之法定代理人同意書或在台監護人簽署之同意書","answer":false},{"option":"學生證","answer":true}], "remark":""}
{"class":"法規", "sn":"050", "type":"single", "question":"依規定，金融機構標售有擔保不良債權案件，領取標售資料截止日至決標日，除無擔保案件外，其餘案件至少應有多少個工作日？", "options":[{"option":"28 日","answer":true},{"option":"20 日","answer":false},{"option":"10 日","answer":false},{"option":"7 日","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"001", "type":"single", "question":"銀行之風險管理架構，不包括下列何者？", "options":[{"option":"銀行之策略、風險偏好及風險容忍度間之協調整合","answer":false},{"option":"辨識和管理風險","answer":false},{"option":"同業之資本結構","answer":true},{"option":"增進風險因應決策","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"002", "type":"single", "question":"金融機構的內部控制係一管理過程，由下列何者以外之成員共同實踐以合理保證內控目標之達成？", "options":[{"option":"股東會","answer":true},{"option":"董事會","answer":false},{"option":"管理階層","answer":false},{"option":"全體員工","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"003", "type":"single", "question":"依 COSO 報告之八個構成要素於金融機構之運用，「權利及責任之分派-權責劃分」屬於下列何者之影響因素？", "options":[{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"目標設定","answer":false},{"option":"事件辨識","answer":false},{"option":"資訊與溝通","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"004", "type":"single", "question":"為有效監督及控管金融機構之經營風險，各國金融主管機關多以下列哪四種原則，平衡建構金融稽核體系？", "options":[{"option":"存款保險制度、市場制約、專業機構制衡及主管機關監督","answer":false},{"option":"統一會計制度、市場制約、專業機構制衡及主管機關監督","answer":false},{"option":"業者自律、市場制約、專業機構制衡及主管機關監督","answer":true},{"option":"業者自律、存款保險制度、專業機構制衡及主管機關監督","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"005", "type":"single", "question":"下列何者應對確保建立並維持適當有效之內部控制制度負有最終之責任？", "options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"分行經理","answer":false},{"option":"總稽核","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"006", "type":"single", "question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，內部自行查核分一般查核與專案查核，一般查核至少多久辦理一次？", "options":[{"option":"每月","answer":false},{"option":"每季","answer":false},{"option":"每半年","answer":true},{"option":"每年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"007", "type":"single", "question":"會計師審查金融機構出具之內部控制制度聲明書所聲明之事項，其審查報告依審查意見分為幾類？", "options":[{"option":"三類","answer":false},{"option":"四類","answer":false},{"option":"五類","answer":true},{"option":"六類","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"008", "type":"single", "question":"有關辦理內部自行查核應注意事項，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"應由自行查核人員同一人連續多次查核同一項目","answer":true},{"option":"內容應包括靜態之帳務憑證核對，並顧及交易程序之動態查核","answer":false},{"option":"查核事實及缺失，應詳載於工作底稿內","answer":false},{"option":"所發現之缺失，自行查核負責人應促請注意改善","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"009", "type":"single", "question":"依「金融機構對達一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定，單筆現金收或付達若干新臺幣以上時，即應確實核對客戶身分，並依規定於電腦上登錄其資料？", "options":[{"option":"五十萬元","answer":true},{"option":"一百萬元","answer":false},{"option":"一百五十萬元","answer":false},{"option":"二百萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"010", "type":"single", "question":"銀行發現偽（變）造、仿造新臺幣券幣時，截留後應檢送下列何單位處理？", "options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"臺灣銀行","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"警察機關","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"011", "type":"single", "question":"下列何者非屬出納經管的業務？", "options":[{"option":"日計表之編製","answer":true},{"option":"各種有價證券之保管","answer":false},{"option":"幣券及破損券之兌換","answer":false},{"option":"辦理現金及票據之收付及保管","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"012", "type":"single", "question":"營業時間內櫃員之抽屜或現金箱不得留存下列何種物品？", "options":[{"option":"現金收付章","answer":false},{"option":"櫃員私章","answer":false},{"option":"客戶存摺","answer":true},{"option":"託收票據","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"013", "type":"single", "question":"自動櫃員機之補鈔作業，應以下列何種方式處理，以符合內部牽制？", "options":[{"option":"由櫃員主任補鈔","answer":false},{"option":"由掌管密碼人員補鈔","answer":false},{"option":"由掌管鑰匙人員補鈔","answer":false},{"option":"由掌管密碼及鑰匙人員共同補鈔","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"014", "type":"single", "question":"有關空白單據之管理，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"空白單據應設簿控管，領用及發送應每週登記一次","answer":false},{"option":"營業時間外空白單據應由各經辦人員自行保管","answer":false},{"option":"尚未領用之空白存摺可由主管預為簽章，以為備用","answer":false},{"option":"空白單據應不定期盤點，作成紀錄","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"015", "type":"single", "question":"給付大陸地區人民利息時，如其於一課稅年度內在台灣地區居留、停留合計未滿 183 天者，應按利息給付總額扣繳多少稅率？", "options":[{"option":"6%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"016", "type":"single", "question":"銀行發行可轉讓定期存單應以新臺幣多少元為單位，並按其倍數發行？", "options":[{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"十萬元","answer":true},{"option":"五十萬元","answer":false},{"option":"一百萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"017", "type":"single", "question":"有關新臺幣存款計息，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"存款利率應以年利率為準並於營業廳內牌告","answer":false},{"option":"各種存款（不含可轉讓定期存單）利息之支付均須依牌告利率計付","answer":false},{"option":"代扣中華民國境內居住之個人利息所得稅應於次月十日前解繳國庫","answer":false},{"option":"同業存款應以較一般存款牌告為高之利率計息","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"018", "type":"single", "question":"支票存款戶退票後提存備付款，自退票日起算已滿幾年，原退票據仍未重行提示者，應填具「備付期滿註記申請單」核轉票據交換所辦理註記？", "options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true},{"option":"四年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"019", "type":"single", "question":"辦理存款相關業務，對下列哪一種情形應進一步追查原因？", "options":[{"option":"櫃員離座時於端末機執行簽退手續","answer":false},{"option":"非存款櫃員操作營業部門端末機","answer":true},{"option":"櫃員收到鉅額現金，立即將現金繳交大出納","answer":false},{"option":"櫃員短暫時間外出，經向主管報備，經主管確認後同意","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"020", "type":"single", "question":"辦理存款業務，下列敘述何者有缺失？", "options":[{"option":"遇有存戶未即時領回存摺時，即設簿登記","answer":false},{"option":"營業時間中未對櫃員現金作不定時抽點","answer":true},{"option":"辦理存摺之磁條重鍵，由主管加以核對","answer":false},{"option":"由主管核對更正交易明細","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"021", "type":"single", "question":"在臺無住所之外國人可開設下列何種新臺幣存款帳戶？ A.支票存款 B.活期存款 C.活期儲蓄存款 D.定期存款", "options":[{"option":"僅 A、B","answer":false},{"option":"僅 A、C","answer":false},{"option":"僅 B、C、D","answer":true},{"option":"A、B、C、D","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"022", "type":"single", "question":"有關存款印鑑卡之內部控制，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"啟用應經主管人員核章","answer":false},{"option":"印鑑遺失申請更換，須於申請書上簽蓋原留印鑑","answer":true},{"option":"應註明共幾式憑幾式有效","answer":false},{"option":"應註明啟用日期","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"023", "type":"single", "question":"對於定期性存款，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"採機動利率計息時應分段計息","answer":false},{"option":"定期存款到期超過一個月續存，自轉存之日起息","answer":false},{"option":"到期日如為休假日於次營業日提取時，應給付活期存款利息","answer":true},{"option":"定期存款在一個月以內轉期續存者以原存款轉存日之牌告利率為準","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"024", "type":"single", "question":"受理已到期票據之掛失止付，應立即辦理止付金額之留存，並應將其轉列下列何種會計科目？", "options":[{"option":"「其他應付款-止付票款」","answer":true},{"option":"「暫收款-止付票款」","answer":false},{"option":"「預收款-止付票款」","answer":false},{"option":"「其他應收款-止付票款」","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"025", "type":"single", "question":"銀行辦理票據貼現，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"貼現應按月計收利息","answer":true},{"option":"貼現票據之記載須符合票據法規定","answer":false},{"option":"貼現票據應為借戶合法商業交易行為所產生之票據","answer":false},{"option":"貼現係銀行以預收利息方式購入未屆到期日之票據，並取得對借戶追索權之票據融通方式","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"026", "type":"single", "question":"借據所載利息請求權之時效為多久？", "options":[{"option":"四個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"十五年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"027", "type":"single", "question":"銀行辦理授信業務應本安全性、流動性、公益性、收益性及成長性等五項基本原則，並依 5P 審核原則核貸之。下列何者非屬授信 5P 審核原則？", "options":[{"option":"借款戶","answer":false},{"option":"借款期間","answer":true},{"option":"資金用途","answer":false},{"option":"授信展望","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"028", "type":"single", "question":"銀行辦理中長期授信企業總授信金額達新臺幣多少元時，需徵提現金流量預估表？", "options":[{"option":"二億元","answer":true},{"option":"一億元","answer":false},{"option":"五千萬元","answer":false},{"option":"三千萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"029", "type":"single", "question":"有關銀行辦理存單質借，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"質借人限原存款人","answer":false},{"option":"借款期限不得超過存單到期日","answer":false},{"option":"必須辦妥質權設定","answer":false},{"option":"只要存單簽發行出具拋棄抵銷權同意書，即可質借","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"030", "type":"single", "question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」之規範，下列何種為間接授信？", "options":[{"option":"企業貸款","answer":false},{"option":"消費者貸款","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":false},{"option":"承兌","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"031", "type":"single", "question":"有關銀行逾期放款及催收款之轉銷，下列何者非屬轉銷時應檢附之證明文件？", "options":[{"option":"解散者：政府有關機關之證明","answer":false},{"option":"經和解者：和解筆錄或裁定書","answer":false},{"option":"逾清償期一定期間之放款者：存款證明書","answer":true},{"option":"受破產之宣告者：裁定書","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"032", "type":"single", "question":"原貸七年期房屋貸款，付款滿三年後未依約攤還月付金，餘欠本息 100 萬元。若欲以協議清償條件之履行免以列報逾期放款，則其於原殘餘年限內須分期償還之最低總金額為何？", "options":[{"option":"10 萬元","answer":false},{"option":"30 萬元","answer":true},{"option":"50 萬元","answer":false},{"option":"無金額之限制","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"033", "type":"single", "question":"銀行對借款人辦理一般營運週轉金貸款，必須明瞭事項下列何者正確？", "options":[{"option":"借款人所提供擔保品之種類及數量","answer":false},{"option":"借款人之賒銷金額及賒欠天數暨買方信用情況","answer":false},{"option":"借款人業務性質、產銷程序及業務財務近況","answer":true},{"option":"借款人購置機器設備之詳細計畫","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"034", "type":"single", "question":"金融機構逾期放款與催收款轉銷呆帳，應經下列何種層級決議通過？", "options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董事長","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"監察人會","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"035", "type":"single", "question":"發行商業本票保證期限，最長應在多久以內？", "options":[{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"九個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"036", "type":"single", "question":"有關授信覆審之敘述，下列何者正確？", "options":[{"option":"覆審人員得覆審自己本身經辦案件","answer":false},{"option":"重要授信個案如有需要應辦理實地覆審","answer":true},{"option":"授信覆審後應每六個月編製覆審報告","answer":false},{"option":"須指定未具授信經驗人員辦理覆審","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"037", "type":"single", "question":"依中央銀行規定，辦理新臺幣多少金額以上等值外幣之交易結匯案件，應依外匯收支或交易有關證明文件詳實填寫「外匯收支或交易申報書」辦理申報？", "options":[{"option":"二十萬元","answer":false},{"option":"三十萬元","answer":false},{"option":"五十萬元","answer":true},{"option":"一百萬元","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"038", "type":"single", "question":"指定銀行自行訂定並報央行同意核備之新臺幣與外幣間交易總部位限額，其中無本金交割新臺幣遠期外匯及新臺幣匯率選擇權二者合計之部位限額，不得超過總部位限額之多少？", "options":[{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"三分之一","answer":false},{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"五分之一","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"039", "type":"single", "question":"外匯存款開戶不得以下列何種方式辦理？ A.活期存款 B.定期存款 C.支票存款 D.可轉讓定期存單", "options":[{"option":"A、B","answer":false},{"option":"B、C","answer":false},{"option":"C、D","answer":true},{"option":"A、D","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"040", "type":"single", "question":"外匯指定銀行辦理客戶（自然人）以外匯存款定存單質押，承作新臺幣授信業務，其外匯存款定存單所有人有何限制？", "options":[{"option":"無任何限制","answer":false},{"option":"限為外國人","answer":false},{"option":"限為境外客戶","answer":false},{"option":"限為授信申請人本人","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"041", "type":"single", "question":"開狀銀行已辦妥進口擔保提貨後，於收到國外押匯單據正本時，應如何處理？", "options":[{"option":"應向進口商徵提匯票","answer":false},{"option":"進口商已領貨，無須做任何處理","answer":false},{"option":"應向進口商徵提保險單","answer":false},{"option":"應檢具正本海運提單以掛號向船運公司換回擔保提貨書","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"042", "type":"single", "question":"有關投資事項之敘述，下列何者正確？", "options":[{"option":"人手不足由後台人員兼任前台交易員","answer":false},{"option":"購入同一發行人之有價證券須訂最高控管額度","answer":true},{"option":"買賣票券紀錄單無須紀錄交易時間","answer":false},{"option":"庫存票券未定期盤點","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"043", "type":"single", "question":"商業銀行投資各種有價證券之餘額，除我國政府發行之公債、國庫券、中央銀行可轉讓定期存單或中央銀行儲蓄券外，不得超過下列何者之百分之二十五？", "options":[{"option":"銀行核算基數","answer":false},{"option":"銀行淨值","answer":false},{"option":"所收存款總餘額及金融債券發售額之和","answer":true},{"option":"備抵投資跌價損失及所收存款總額之和","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"044", "type":"single", "question":"銀行辦理短期票券投資業務，下列各項措施何者有缺失？", "options":[{"option":"短期票券投資風險控管，原則上以該票據之發票人（行）為歸戶對象","answer":false},{"option":"買入商業本票中，由自行營業單位保證之比率甚高","answer":true},{"option":"定期評估保證機構或承兌機構之信用及營運狀況","answer":false},{"option":"對購入同一金融機構保證或承兌或無保證之有價證券訂定最高額度","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"045", "type":"single", "question":"下列何者非屬查核票券買賣成交單之範圍？", "options":[{"option":"交易員有無越權","answer":false},{"option":"成交單是否列印「日、時、分」","answer":false},{"option":"作廢成交單有無保留、列管","answer":false},{"option":"交易對手盈虧紀錄","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"046", "type":"single", "question":"依主管機關規定，信託業如對信託財產不具有運用決定權，則下列何項行為屬於信託業禁止行為？", "options":[{"option":"購買政府發行之債券","answer":false},{"option":"購買信託業本身發行之票券","answer":false},{"option":"以信託財產辦理銀行法所定授信業務","answer":true},{"option":"購買信託業本身銀行業務部門承銷之票券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"047", "type":"single", "question":"下列何者為信託業接受不動產為信託財產時應辦理之事項？", "options":[{"option":"報中央銀行核准","answer":false},{"option":"辦理地上權登記","answer":false},{"option":"辦理信託登記","answer":true},{"option":"辦理抵押權登記","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"048", "type":"single", "question":"有關銀行辦理員工持股信託管理帳戶，應依下列何種方式處理？", "options":[{"option":"依每一員工分別記帳","answer":true},{"option":"合併記帳","answer":false},{"option":"依部門別分別記帳","answer":false},{"option":"應個別員工要求採取彈性處理","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"049", "type":"single", "question":"銀行辦理證券投資信託基金保管銀行業務時，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"基金存款不足時，不可代為墊款","answer":false},{"option":"基金存款不足時，不可抵用待交換票據","answer":false},{"option":"基金資產之保管與帳務處理應由同一人擔任","answer":true},{"option":"應於交割後確認有價證券或款項已撥入基金專戶內","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"050", "type":"single", "question":"保管銀行於辦理全權委託投資保管業務時，應以下列何者名義開立投資買賣帳戶？", "options":[{"option":"委任人","answer":true},{"option":"受任人","answer":false},{"option":"保管銀行","answer":false},{"option":"監察人","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"051", "type":"single", "question":"受託銀行以信託財產購買本身業務部門經紀之有價證券時，應經下列何者書面同意？", "options":[{"option":"委託人","answer":false},{"option":"受益人","answer":true},{"option":"信託監察人","answer":false},{"option":"信託部主管","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"052", "type":"single", "question":"有關銀行辦理財富管理業務之敘述，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"對客戶負有忠實義務","answer":false},{"option":"提供客戶資產負債組合之解決方案","answer":false},{"option":"以提供諮詢意見為中心","answer":false},{"option":"以銷售銀行其他部門之產品或服務為主要目的","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"053", "type":"single", "question":"銀行向一般客戶提供結構型商品交易服務應盡告知義務；對於交易條件標準化且存續期間超過幾個月之商品，應提供一般客戶不低於幾日之審閱期間審閱結構型商品相關契約？", "options":[{"option":"三個月；五日","answer":false},{"option":"三個月；七日","answer":false},{"option":"六個月；五日","answer":false},{"option":"六個月；七日","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"054", "type":"single", "question":"銀行辦理財富管理業務，對於法令遵循之查核，至少應多久進行一次？", "options":[{"option":"一年","answer":true},{"option":"一年半","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"055", "type":"single", "question":"依主管機關規定，下列何者非為以書面向銀行申請成為辦理衍生性金融商品業務之專業自然人客戶必要條件之一？", "options":[{"option":"提供新臺幣三千萬元以上之財力證明","answer":false},{"option":"提供總資產超過新臺幣一千五百萬元以上之財力聲明書","answer":true},{"option":"客戶具備充分之金融商品專業知識或交易經驗","answer":false},{"option":"充分了解銀行與專業客戶進行衍生性金融商品得免除之責任並同意簽署為專業客戶","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"056", "type":"single", "question":"票券商承銷融資性商業本票，以債票形式發行，其最高發行面額不得大於新臺幣多少元？", "options":[{"option":"10 萬元","answer":false},{"option":"100 萬元","answer":false},{"option":"1,000 萬元","answer":false},{"option":"1 億元","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"057", "type":"single", "question":"證券商辦理有價證券買賣融資融券與辦理有價證券借貸業務，對每種證券融券與出借之總金額，合計不得超過多少？", "options":[{"option":"總資產的 1%","answer":false},{"option":"總負債的 3%","answer":false},{"option":"總淨值的 5%","answer":true},{"option":"總股本的 7%","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"058", "type":"single", "question":"有關票券商辦理簽證業務，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"確實核對發行公司及保證人之印鑑","answer":false},{"option":"確實審核票券應記載事項","answer":false},{"option":"融資性商業本票不須經票券商簽證","answer":true},{"option":"經票券商簽證之短期票券，代表一筆真實有效之合格票券","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"059", "type":"single", "question":"票券商業務人員應經向下列何種機構辦理登記後，才可以開始執行業務？", "options":[{"option":"銀行業同業公會","answer":false},{"option":"證券商同業公會","answer":false},{"option":"票券金融商業同業公會","answer":true},{"option":"證期局","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"060", "type":"single", "question":"有關訪催客戶之要領，若遇客戶無人在家時，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"可留下字條張貼，並拍照存證","answer":false},{"option":"觀察信箱內物品是否已無人居住","answer":false},{"option":"徵詢當地村、里、鄰長客戶居住狀況","answer":false},{"option":"設法入內查看並在大門上以粉筆書寫催告字眼","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"061", "type":"single", "question":"銀行消費金融產品之策略與規劃，應從下列何者開始？", "options":[{"option":"作業流程","answer":false},{"option":"產品定位","answer":false},{"option":"市場分析","answer":true},{"option":"利潤模型","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"062", "type":"single", "question":"有關消費金融產品的特性，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"客戶量須達一定規模才有利潤","answer":false},{"option":"每筆承作成本高","answer":false},{"option":"多屬於中長期融資，且不具自償性","answer":false},{"option":"風險程度低是首要原則，收益相對可不予考量","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"063", "type":"single", "question":"銀行在辦理消費金融授信審核時，對於評估申貸者之償債能力，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"個人所得應扣除不穩定的非持續性所得","answer":false},{"option":"編製申貸人個人資產負債表可瞭解其償債能力","answer":false},{"option":"還款金額除以可供償債之所得淨額之比率越大越好","answer":true},{"option":"利率的變動與潛在的負擔亦可影響申貸者的償債能力","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"064", "type":"single", "question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，信用卡當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限六個月未繳足者，應於該六個月後之幾個月內，將全部墊款金額轉銷為呆帳？", "options":[{"option":"二","answer":false},{"option":"三","answer":true},{"option":"六","answer":false},{"option":"十二","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"065", "type":"single", "question":"有關消費金融業務信用卡授權風險控管，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"尚未解約之風險特店交易，可先取消專人監控持卡人消費情形","answer":false},{"option":"信用卡停用或掛失後，仍有國外消費之請款時，應登錄於國際黑名單","answer":true},{"option":"風險控管人員僅就授權單位人員通報異常者予以設控，對客戶服務單位人員通報異常者不必處理","answer":false},{"option":"對於設控之卡片或持卡人，應由風險控管單位確認後轉予授權單位查核，以決定是否予以解控","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"066", "type":"single", "question":"為因應消費性貸款申請案件多且核貸時間短的特性，下列何者為金融機構能正確而迅速從事授信判斷的最佳措施？", "options":[{"option":"建立信用評分制度","answer":true},{"option":"增加徵信照會人員","answer":false},{"option":"停止受理新案件","answer":false},{"option":"徵調有經驗授信主管支應","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"067", "type":"single", "question":"有關銀行辦理消費金融業務，當一般案件喪失期限利益時之債權回收法催程序，不包括下列何者？", "options":[{"option":"函催","answer":true},{"option":"假扣押","answer":false},{"option":"支付命令","answer":false},{"option":"起訴","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"068", "type":"single", "question":"有關信用卡持卡人信用資料及特約商店信用卡交易異常資料，應依規定時間準時向下列何機構申報？", "options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"聯合信用卡中心","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"069", "type":"single", "question":"要做好消費者貸款之產品行銷，下列何者非屬有效的銷售管理策略？", "options":[{"option":"後勤支援系統","answer":false},{"option":"績效考核","answer":false},{"option":"激勵措施","answer":false},{"option":"保證核貸","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"070", "type":"single", "question":"有關消費金融業務，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"約定書立約定書人簽章處應請借款人親自簽名蓋章","answer":false},{"option":"對保作業應確實將對保地點及時間登載於契約書上之對保欄","answer":false},{"option":"放款不得以現金支付，必須轉存入借戶設於本行之存款帳戶內或依委託轉入指定帳戶","answer":false},{"option":"授信案件撥貸時，若部分應徵提文件尚未齊備，基於商機得應借戶要求通融先行辦理，事後再向單位主管報備","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"071", "type":"single", "question":"消費金融業務經營成功的要素，下列何者錯誤？", "options":[{"option":"滿足客戶需求","answer":false},{"option":"商品單一化","answer":true},{"option":"優良組織體系","answer":false},{"option":"銀行的風險管理技術","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"072", "type":"single", "question":"金融機構資訊單位組織與管理之查核，下列何者有缺失？", "options":[{"option":"安控人員兼預算規劃","answer":false},{"option":"操作人員兼程式撰寫","answer":true},{"option":"各科職掌明確且符合制衡原則","answer":false},{"option":"對調離職人員取消其使用者代號、密碼","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"073", "type":"single", "question":"有關電腦應用系統開發及維護作業，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"各種程式文件應指定專人保管","answer":false},{"option":"系統實施前，由原設計人員測試無誤後即可上線","answer":true},{"option":"程式修改須填寫申請書，並經相關主管核可後始可辦理","answer":false},{"option":"系統開發、設計、測試等，以及檔案資料、程式之命名、說明文件之撰寫應標準化","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"074", "type":"single", "question":"下列何者非屬銀行資料處理電腦化後所產生的變化？", "options":[{"option":"具有無紙性","answer":false},{"option":"資料不容易被隱匿或竄改","answer":true},{"option":"可使許多處理步驟集中在一個部門內","answer":false},{"option":"主管卡或授權密碼取代授權人員之簽名或蓋章","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"075", "type":"single", "question":"資訊單位對程式變更之控管，下列敘述何者正確？", "options":[{"option":"程式修改及換版工作，應由程式設計人員負責辦理","answer":false},{"option":"程式變更經由修改人員測試無誤後即可換版","answer":false},{"option":"程式修改後須由換版人員利用電腦與原程式作比對，產生報表供主管覆核","answer":true},{"option":"程式修改後由修改人員列印修改前後內容，供主管覆核","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"076", "type":"single", "question":"為查核操作人員有無執行非法之工作", "options":[{"option":"工作申請書","answer":false},{"option":"工作排程表","answer":false},{"option":"機房操作日誌","answer":false},{"option":"系統運作紀錄或控制台操作紀錄","answer":true}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"077", "type":"single", "question":"有關銀行電腦作業之管理，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"連線管理人員不可兼任應用系統程式維護人員","answer":false},{"option":"變更程式，應留存測試及變更前後之內容","answer":false},{"option":"非例行性批次作業毋需經申請核准","answer":true},{"option":"重要資料檔案應存放異地備援","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"078", "type":"single", "question":"有關銀行從事衍生性金融商品之交易，下列敘述何者錯誤？", "options":[{"option":"以名目本金衡量信用風險","answer":true},{"option":"通常以收受抵押品或投保來降低信用風險","answer":false},{"option":"應於財務報表揭露衍生性金融商品交易狀況","answer":false},{"option":"衍生性金融商品較為複雜且不易衡量，故其潛在風險遠大於傳統金融業務","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"079", "type":"single", "question":"下列何者非屬衍生性金融商品？", "options":[{"option":"遠期契約","answer":false},{"option":"國外基金","answer":true},{"option":"期貨契約","answer":false},{"option":"交換契約","answer":false}], "remark":""}
{"class":"一般實務", "sn":"080", "type":"single", "question":"衍生性金融商品之風險中，金融資產之變現能力或無法以合理價格軋平部位所產生之風險係指下列何者？", "options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"價格風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false}], "remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"001","type":"single","question":"銀行之風險管理架構，不包括下列何者？","options":[{"option":"銀行之策略、風險偏好及風險容忍度間之協調整合","answer":false},{"option":"辨識和管理風險","answer":false},{"option":"同業之資本結構","answer":true},{"option":"增進風險因應決策","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"002","type":"single","question":"金融機構的內部控制係一管理過程，由下列何者以外之成員共同實踐以合理保證內控目標之達成？","options":[{"option":"股東會","answer":true},{"option":"董事會","answer":false},{"option":"管理階層","answer":false},{"option":"全體員工","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"003","type":"single","question":"依 COSO 報告之八個構成要素於金融機構之運用，「權利及責任之分派-權責劃分」屬於下列何者之影響因素？","options":[{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"目標設定","answer":false},{"option":"事件辨識","answer":false},{"option":"資訊與溝通","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"004","type":"single","question":"為有效監督及控管金融機構之經營風險，各國金融主管機關多以下列哪四種原則，平衡建構金融稽核體系？","options":[{"option":"存款保險制度、市場制約、專業機構制衡及主管機關監督","answer":false},{"option":"統一會計制度、市場制約、專業機構制衡及主管機關監督","answer":false},{"option":"業者自律、市場制約、專業機構制衡及主管機關監督","answer":true},{"option":"業者自律、存款保險制度、專業機構制衡及主管機關監督","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者應對確保建立並維持適當有效之內部控制制度負有最終之責任？","options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"分行經理","answer":false},{"option":"總稽核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"006","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，內部自行查核分一般查核與專案查核，一般查核至少多久辦理一次？","options":[{"option":"每月","answer":false},{"option":"每季","answer":false},{"option":"每半年","answer":true},{"option":"每年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"007","type":"single","question":"會計師審查金融機構出具之內部控制制度聲明書所聲明之事項，其審查報告依審查意見分為幾類？","options":[{"option":"三類","answer":false},{"option":"四類","answer":false},{"option":"五類","answer":true},{"option":"六類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"008","type":"single","question":"有關辦理內部自行查核應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應由自行查核人員同一人連續多次查核同一項目","answer":true},{"option":"內容應包括靜態之帳務憑證核對，並顧及交易程序之動態查核","answer":false},{"option":"查核事實及缺失，應詳載於工作底稿內","answer":false},{"option":"所發現之缺失，自行查核負責人應促請注意改善","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"009","type":"single","question":"依「金融機構對達一定金額以上通貨交易及疑似洗錢交易申報辦法」規定，單筆現金收或付達若干新臺幣以上時，即應確實核對客戶身分，並依規定於電腦上登錄其資料？","options":[{"option":"五十萬元","answer":true},{"option":"一百萬元","answer":false},{"option":"一百五十萬元","answer":false},{"option":"二百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"010","type":"single","question":"銀行發現偽（變）造、仿造新臺幣券幣時，截留後應檢送下列何單位處理？","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"臺灣銀行","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"警察機關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"011","type":"single","question":"下列何者非屬出納經管的業務？","options":[{"option":"日計表之編製","answer":true},{"option":"各種有價證券之保管","answer":false},{"option":"幣券及破損券之兌換","answer":false},{"option":"辦理現金及票據之收付及保管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"012","type":"single","question":"營業時間內櫃員之抽屜或現金箱不得留存下列何種物品？","options":[{"option":"現金收付章","answer":false},{"option":"櫃員私章","answer":false},{"option":"客戶存摺","answer":true},{"option":"託收票據","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"013","type":"single","question":"給付大陸地區人民利息時，如其於一課稅年度內在台灣地區居留、停留合計未滿 183 天者，應按利息給付總額扣繳多少稅率？","options":[{"option":"6%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"014","type":"single","question":"銀行發行可轉讓定期存單應以新臺幣多少元為單位，並按其倍數發行？","options":[{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"十萬元","answer":true},{"option":"五十萬元","answer":false},{"option":"一百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"015","type":"single","question":"有關新臺幣存款計息，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"存款利率應以年利率為準並於營業廳內牌告","answer":false},{"option":"各種存款（不含可轉讓定期存單）利息之支付均須依牌告利率計付","answer":false},{"option":"代扣中華民國境內居住之個人利息所得稅應於次月十日前解繳國庫","answer":false},{"option":"同業存款應以較一般存款牌告為高之利率計息","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"016","type":"single","question":"支票存款戶退票後提存備付款，自退票日起算已滿幾年，原退票據仍未重行提示者，應填具「備付期滿註記申請單」核轉票據交換所辦理註記？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true},{"option":"四年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"017","type":"single","question":"辦理存款相關業務，對下列哪一種情形應進一步追查原因？","options":[{"option":"櫃員離座時於端末機執行簽退手續","answer":false},{"option":"非存款櫃員操作營業部門端末機","answer":true},{"option":"櫃員收到鉅額現金，立即將現金繳交大出納","answer":false},{"option":"櫃員短暫時間外出，經向主管報備，經主管確認後同意","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"018","type":"single","question":"辦理存款業務，下列敘述何者有缺失？","options":[{"option":"遇有存戶未即時領回存摺時，即設簿登記","answer":false},{"option":"營業時間中未對櫃員現金作不定時抽點","answer":true},{"option":"辦理存摺之磁條重鍵，由主管加以核對","answer":false},{"option":"由主管核對更正交易明細","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"019","type":"single","question":"在臺無住所之外國人可開設下列何種新臺幣存款帳戶？A.支票存款B.活期存款C.活期儲蓄存款D.定期存款","options":[{"option":"僅 A、B","answer":false},{"option":"僅 A、C","answer":false},{"option":"僅 B、C、D","answer":true},{"option":"A、B、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"020","type":"single","question":"有關存款印鑑卡之內部控制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"啟用應經主管人員核章","answer":false},{"option":"印鑑遺失申請更換，須於申請書上簽蓋原留印鑑","answer":true},{"option":"應註明共幾式憑幾式有效","answer":false},{"option":"應註明啟用日期","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"021","type":"single","question":"銀行辦理票據貼現，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"貼現應按月計收利息","answer":true},{"option":"貼現票據之記載須符合票據法規定","answer":false},{"option":"貼現票據應為借戶合法商業交易行為所產生之票據","answer":false},{"option":"貼現係銀行以預收利息方式購入未屆到期日之票據，並取得對借戶追索權之票據融通方式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"022","type":"single","question":"借據所載利息請求權之時效為多久？","options":[{"option":"四個月","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"十五年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"023","type":"single","question":"銀行辦理授信業務應本安全性、流動性、公益性、收益性及成長性等五項基本原則，並依 5P 審核原則核貸之。下列何者非屬授信 5P 審核原則？","options":[{"option":"借款戶","answer":false},{"option":"借款期間","answer":true},{"option":"資金用途","answer":false},{"option":"授信展望","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"024","type":"single","question":"銀行辦理中長期授信企業總授信金額達新臺幣多少元時，需徵提現金流量預估表？","options":[{"option":"二億元","answer":true},{"option":"一億元","answer":false},{"option":"五千萬元","answer":false},{"option":"三千萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"025","type":"single","question":"銀行對借款人辦理一般營運週轉金貸款，必須明瞭事項下列何者正確？","options":[{"option":"借款人所提供擔保品之種類及數量","answer":false},{"option":"借款人之賒銷金額及賒欠天數暨買方信用情況","answer":false},{"option":"借款人業務性質、產銷程序及業務財務近況","answer":true},{"option":"借款人購置機器設備之詳細計畫","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"026","type":"single","question":"金融機構逾期放款與催收款轉銷呆帳，應經下列何種層級決議通過？","options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董事長","answer":false},{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"監察人會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"027","type":"single","question":"發行商業本票保證期限，最長應在多久以內？","options":[{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"九個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"028","type":"single","question":"有關授信覆審之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"覆審人員得覆審自己本身經辦案件","answer":false},{"option":"重要授信個案如有需要應辦理實地覆審","answer":true},{"option":"授信覆審後應每六個月編製覆審報告","answer":false},{"option":"須指定未具授信經驗人員辦理覆審","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"029","type":"single","question":"依中央銀行規定，辦理新臺幣多少金額以上等值外幣之交易結匯案件，應依外匯收支或交易有關證明文件詳實填寫「外匯收支或交易申報書」辦理申報？","options":[{"option":"二十萬元","answer":false},{"option":"三十萬元","answer":false},{"option":"五十萬元","answer":true},{"option":"一百萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"030","type":"single","question":"指定銀行自行訂定並報央行同意核備之新臺幣與外幣間交易總部位限額，其中無本金交割新臺幣遠期外匯及新臺幣匯率選擇權二者合計之部位限額，不得超過總部位限額之多少？","options":[{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"三分之一","answer":false},{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"五分之一","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"031","type":"single","question":"有關投資事項之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"人手不足由後台人員兼任前台交易員","answer":false},{"option":"購入同一發行人之有價證券須訂最高控管額度","answer":true},{"option":"買賣票券紀錄單無須紀錄交易時間","answer":false},{"option":"庫存票券未定期盤點","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"032","type":"single","question":"商業銀行投資各種有價證券之餘額，除我國政府發行之公債、國庫券、中央銀行可轉讓定期存單或中央銀行儲蓄券外，不得超過下列何者之百分之二十五？","options":[{"option":"銀行核算基數","answer":false},{"option":"銀行淨值","answer":false},{"option":"所收存款總餘額及金融債券發售額之和","answer":true},{"option":"備抵投資跌價損失及所收存款總額之和","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"033","type":"single","question":"下列何者非屬查核票券買賣成交單之範圍？","options":[{"option":"交易員有無越權","answer":false},{"option":"成交單是否列印「日、時、分」","answer":false},{"option":"作廢成交單有無保留、列管","answer":false},{"option":"交易對手盈虧紀錄","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"034","type":"single","question":"依主管機關規定，信託業如對信託財產不具有運用決定權，則下列何項行為屬於信託業禁止行為？","options":[{"option":"購買政府發行之債券","answer":false},{"option":"購買信託業本身發行之票券","answer":false},{"option":"以信託財產辦理銀行法所定授信業務","answer":true},{"option":"購買信託業本身銀行業務部門承銷之票券","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"035","type":"single","question":"下列何者為信託業接受不動產為信託財產時應辦理之事項？","options":[{"option":"報中央銀行核准","answer":false},{"option":"辦理地上權登記","answer":false},{"option":"辦理信託登記","answer":true},{"option":"辦理抵押權登記","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"036","type":"single","question":"有關銀行辦理員工持股信託管理帳戶，應依下列何種方式處理？","options":[{"option":"依每一員工分別記帳","answer":true},{"option":"合併記帳","answer":false},{"option":"依部門別分別記帳","answer":false},{"option":"應個別員工要求採取彈性處理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"037","type":"single","question":"受託銀行以信託財產購買本身業務部門經紀之有價證券時，應經下列何者書面同意？","options":[{"option":"委託人","answer":false},{"option":"受益人","answer":true},{"option":"信託監察人","answer":false},{"option":"信託部主管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"038","type":"single","question":"有關銀行辦理財富管理業務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"對客戶負有忠實義務","answer":false},{"option":"提供客戶資產負債組合之解決方案","answer":false},{"option":"以提供諮詢意見為中心","answer":false},{"option":"以銷售銀行其他部門之產品或服務為主要目的","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"039","type":"single","question":"銀行向一般客戶提供結構型商品交易服務應盡告知義務；對於交易條件標準化且存續期間超過幾個月之商品，應提供一般客戶不低於幾日之審閱期間審閱結構型商品相關契約？","options":[{"option":"三個月；五日","answer":false},{"option":"三個月；七日","answer":false},{"option":"六個月；五日","answer":false},{"option":"六個月；七日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"040","type":"single","question":"票券商承銷融資性商業本票，以債票形式發行，其最高發行面額不得大於新臺幣多少元？","options":[{"option":"10 萬元","answer":false},{"option":"100 萬元","answer":false},{"option":"1,000 萬元","answer":false},{"option":"1 億元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"041","type":"single","question":"證券商辦理有價證券買賣融資融券與辦理有價證券借貸業務，對每種證券融券與出借之總金額，合計不得超過多少？","options":[{"option":"總資產的 1%","answer":false},{"option":"總負債的 3%","answer":false},{"option":"總淨值的 5%","answer":true},{"option":"總股本的 7%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"042","type":"single","question":"有關票券商辦理簽證業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"確實核對發行公司及保證人之印鑑","answer":false},{"option":"確實審核票券應記載事項","answer":false},{"option":"融資性商業本票不須經票券商簽證","answer":true},{"option":"經票券商簽證之短期票券，代表一筆真實有效之合格票券","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"043","type":"single","question":"有關訪催客戶之要領，若遇客戶無人在家時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"可留下字條張貼，並拍照存證","answer":false},{"option":"觀察信箱內物品是否已無人居住","answer":false},{"option":"徵詢當地村、里、鄰長客戶居住狀況","answer":false},{"option":"設法入內查看並在大門上以粉筆書寫催告字眼","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"044","type":"single","question":"銀行消費金融產品之策略與規劃，應從下列何者開始？","options":[{"option":"作業流程","answer":false},{"option":"產品定位","answer":false},{"option":"市場分析","answer":true},{"option":"利潤模型","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"045","type":"single","question":"有關消費金融產品的特性，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶量須達一定規模才有利潤","answer":false},{"option":"每筆承作成本高","answer":false},{"option":"多屬於中長期融資，且不具自償性","answer":false},{"option":"風險程度低是首要原則，收益相對可不予考量","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"046","type":"single","question":"銀行在辦理消費金融授信審核時，對於評估申貸者之償債能力，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"個人所得應扣除不穩定的非持續性所得","answer":false},{"option":"編製申貸人個人資產負債表可瞭解其償債能力","answer":false},{"option":"還款金額除以可供償債之所得淨額之比率越大越好","answer":true},{"option":"利率的變動與潛在的負擔亦可影響申貸者的償債能力","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"047","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，信用卡當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限六個月未繳足者，應於該六個月後之幾個月內，將全部墊款金額轉銷為呆帳？","options":[{"option":"二","answer":false},{"option":"三","answer":true},{"option":"六","answer":false},{"option":"十二","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"048","type":"single","question":"有關消費金融業務信用卡授權風險控管，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"尚未解約之風險特店交易，可先取消專人監控持卡人消費情形","answer":false},{"option":"信用卡停用或掛失後，仍有國外消費之請款時，應登錄於國際黑名單","answer":true},{"option":"風險控管人員僅就授權單位人員通報異常者予以設控，對客戶服務單位人員通報異常者不必處理","answer":false},{"option":"對於設控之卡片或持卡人，應由風險控管單位確認後轉予授權單位查核，以決定是否予以解控","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"049","type":"single","question":"為因應消費性貸款申請案件多且核貸時間短的特性，下列何者為金融機構能正確而迅速從事授信判斷的最佳措施？","options":[{"option":"建立信用評分制度","answer":true},{"option":"增加徵信照會人員","answer":false},{"option":"停止受理新案件","answer":false},{"option":"徵調有經驗授信主管支應","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"050","type":"single","question":"有關銀行辦理消費金融業務，當一般案件喪失期限利益時之債權回收法催程序，不包括下列何者？","options":[{"option":"函催","answer":true},{"option":"假扣押","answer":false},{"option":"支付命令","answer":false},{"option":"起訴","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"051","type":"single","question":"有關信用卡持卡人信用資料及特約商店信用卡交易異常資料，應依規定時間準時向下列何機構申報？","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"聯合信用卡中心","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"052","type":"single","question":"要做好消費者貸款之產品行銷，下列何者非屬有效的銷售管理策略？","options":[{"option":"後勤支援系統","answer":false},{"option":"績效考核","answer":false},{"option":"激勵措施","answer":false},{"option":"保證核貸","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"053","type":"single","question":"有關消費金融業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"約定書立約定書人簽章處應請借款人親自簽名蓋章","answer":false},{"option":"對保作業應確實將對保地點及時間登載於契約書上之對保欄","answer":false},{"option":"放款不得以現金支付，必須轉存入借戶設於本行之存款帳戶內或依委託轉入指定帳戶","answer":false},{"option":"授信案件撥貸時，若部分應徵提文件尚未齊備，基於商機得應借戶要求通融先行辦理，事後再向單位主管報備","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"054","type":"single","question":"消費金融業務經營成功的要素，下列何者錯誤？","options":[{"option":"滿足客戶需求","answer":false},{"option":"商品單一化","answer":true},{"option":"優良組織體系","answer":false},{"option":"銀行的風險管理技術","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"055","type":"single","question":"下列何者非屬銀行辦理「消費者貸款」之業務範疇？","options":[{"option":"購屋貸款","answer":false},{"option":"週轉型房貸","answer":false},{"option":"墊付國內票款","answer":true},{"option":"現金卡循環信用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"056","type":"single","question":"消費金融業務之顧客需求，主要有四種因素簡稱「4S」，下列何者非屬之？","options":[{"option":"Simple","answer":false},{"option":"Speed","answer":false},{"option":"Security","answer":false},{"option":"Scare","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"057","type":"single","question":"下列何者為銀行行銷消費金融商品常見之缺失？","options":[{"option":"員工於任職同意書中簽署保密條款","answer":false},{"option":"處置不良業務代表後通報同業供參","answer":false},{"option":"對於消費者應負擔之費用及義務，未明確告知","answer":true},{"option":"委外機構之作業流程符合銀行內部控制原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"058","type":"single","question":"下列何者非屬銀行對於消費金融產品申貸戶之信用紀錄查詢管道？","options":[{"option":"支票存款照會查詢","answer":false},{"option":"國稅局所得及財產資料查詢","answer":true},{"option":"票據交換所拒絕往來戶查詢","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心信用資料查詢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"059","type":"single","question":"有關銀行為預防消費金融業務之偽冒詐騙及信用風險，下列措施何者錯誤？","options":[{"option":"嚴格控管核准案件之條件差異","answer":false},{"option":"信用卡發卡銀行保留調整信用額度之權利","answer":false},{"option":"小額信貸之推廣對象，以自營小商店店主、仲介業員工等為主","answer":true},{"option":"詳細核對申請人身分證件正本、在職證明、薪資轉帳證明等資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"060","type":"single","question":"銀行辦理消費金融業務之績效評估查核，下列何者有缺失？","options":[{"option":"應收帳款掛帳經適當層級核准","answer":false},{"option":"應收、應付帳款設簿控管，且確實逐筆銷帳","answer":false},{"option":"已轉銷呆帳之案件，其應收延展利息列為資產","answer":true},{"option":"已結案之客戶爭議款項，於電腦系統登錄結案並還款給客戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"061","type":"single","question":"信用卡風險管理人員發現非持卡人本人用卡之交易行為時，應採取下列何種措施？","options":[{"option":"將持卡人卡片更換","answer":true},{"option":"靜候持卡人申訴","answer":false},{"option":"調高原持卡人信用額度","answer":false},{"option":"對原持卡人進行催收程序","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"062","type":"single","question":"在催收作業中，最簡易、快速之債權收回途徑是下列何種？","options":[{"option":"發支付命令","answer":false},{"option":"外訪催收","answer":false},{"option":"主張存款抵銷","answer":true},{"option":"協議還款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"063","type":"single","question":"有關消費金融的行銷通路策略中，下列何者屬於「直接銷售」的一種？","options":[{"option":"由客戶再推介客戶","answer":false},{"option":"設置自動貸款機(ALM)","answer":true},{"option":"委託外界公司行銷","answer":false},{"option":"請有合作關係的車商行銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"064","type":"single","question":"申請人以他人之身分證及財產資料或藉變造的身分證、財產資料申請，以達到使用信用卡獲取不法利益之目的，係屬下列何種詐欺模式？","options":[{"option":"盜領貸款","answer":false},{"option":"假消費真刷卡","answer":false},{"option":"偽冒申請","answer":true},{"option":"人頭貸款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"065","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，信用卡之當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限多久者，應提列全部墊款金額百分之五十之備抵呆帳？","options":[{"option":"一個月至三個月","answer":false},{"option":"三個月至六個月","answer":true},{"option":"六個月至九個月","answer":false},{"option":"超過九個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"066","type":"single","question":"下列何者係指業務人員在促銷消費者產品或其他行員在處理核貸案時，能隨時主動發掘其他業務機會之銷售行為？","options":[{"option":"顧問行銷","answer":false},{"option":"電話行銷","answer":false},{"option":"交叉銷售","answer":true},{"option":"型錄銷售","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"067","type":"single","question":"依「銀行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」規定，銀行對資產負債表表內及表外之授信資產，應按規定確實評估，提足備抵呆帳及保證責任準備，第三類授信資產應按其債權餘額至少提列多少？","options":[{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之十","answer":true},{"option":"百分之五十","answer":false},{"option":"百分之一百","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"068","type":"single","question":"有關金融機構對逾期放款訪催時應注意之事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶情緒失控時，應設法離開","answer":false},{"option":"客戶家庭發生紛爭時，可藉機充當和事佬","answer":true},{"option":"客戶家中有聚會時，應避免拜訪","answer":false},{"option":"客戶家中若遇有婚、喪、喜、慶應儘量避免為之","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"069","type":"single","question":"有關信用（現金）卡交易風險控管，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"空白卡因無客戶資料尚無控管之必要","answer":false},{"option":"未達卡之風險在於卡片背面已有客戶簽名","answer":false},{"option":"信用額度核定後，即使發卡機構也無法更動","answer":false},{"option":"發現偽冒信用卡案件，應積極主動通知檢警調單位","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"070","type":"single","question":"有關影響消費金融業務之因素，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"利率水準高，自然減少消費者貸款之需求","answer":false},{"option":"一般較年輕之家庭，藉消費性融資購置耐久財之需求較強","answer":false},{"option":"所得較高者，消費需求及償債能力高，故較敢於舉借較多貸款","answer":false},{"option":"未來物價水準若預期上漲，將因而減少目前之消費及消費性貸款需求","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"071","type":"single","question":"依主管機關規定，除經協議分期償還放款並依約履行者外，凡逾期放款應於清償期屆滿多久期限內轉入催收款科目？","options":[{"option":"1 個月","answer":false},{"option":"2 個月","answer":false},{"option":"3 個月","answer":false},{"option":"6 個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"072","type":"single","question":"有關消費金融業務中產品規劃之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"明確定義目標市場及產品範疇","answer":false},{"option":"例外管理的規範應週延，差異條件比率不宜過高","answer":false},{"option":"產品定價應以市場需求為導向","answer":false},{"option":"配合環境變化，授信準則應符合各分行的授信政策","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"073","type":"single","question":"在信用卡之延滯放款中，屬延滯等級 M1 者，係指延滯多久期間？","options":[{"option":"一個月以內","answer":false},{"option":"一個月至二個月","answer":true},{"option":"二個月至三個月","answer":false},{"option":"四個月至五個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"074","type":"single","question":"有關消費金融業務中「信用風險」之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"是否定期辦理市場調查，以確認目標市場之風險","answer":false},{"option":"是否定期透過 MIS 修訂授信準則、信用評分系統","answer":false},{"option":"是否設立「待補事項登記簿」詳載尚未齊備之授信應徵提文件","answer":true},{"option":"是否正確產生各項條件差異之核准數字，以期符合預估之目標客層","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"075","type":"single","question":"資訊單位對程式變更之控管，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"程式修改及換版工作，應由程式設計人員負責辦理","answer":false},{"option":"程式變更經由修改人員測試無誤後即可換版","answer":false},{"option":"程式修改後須由換版人員利用電腦與原程式作比對，產生報表供主管覆核","answer":true},{"option":"程式修改後由修改人員列印修改前後內容，供主管覆核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"076","type":"single","question":"為查核操作人員有無執行非法之工作","options":[{"option":"工作申請書","answer":false},{"option":"工作排程表","answer":false},{"option":"機房操作日誌","answer":false},{"option":"系統運作紀錄或控制台操作紀錄","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"077","type":"single","question":"有關銀行電腦作業之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"連線管理人員不可兼任應用系統程式維護人員","answer":false},{"option":"變更程式，應留存測試及變更前後之內容","answer":false},{"option":"非例行性批次作業毋需經申請核准","answer":true},{"option":"重要資料檔案應存放異地備援","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"078","type":"single","question":"有關銀行從事衍生性金融商品之交易，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"以名目本金衡量信用風險","answer":true},{"option":"通常以收受抵押品或投保來降低信用風險","answer":false},{"option":"應於財務報表揭露衍生性金融商品交易狀況","answer":false},{"option":"衍生性金融商品較為複雜且不易衡量，故其潛在風險遠大於傳統金融業務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"079","type":"single","question":"下列何者非屬衍生性金融商品？","options":[{"option":"遠期契約","answer":false},{"option":"國外基金","answer":true},{"option":"期貨契約","answer":false},{"option":"交換契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"080","type":"single","question":"衍生性金融商品之風險中，金融資產之變現能力或無法以合理價格軋平部位所產生之風險係指下列何者？","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"價格風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false}],"remark":""}